恐怖！耳朵癢癢 竟夾出一條10多公分蜈蚣

耳朵覺得有異物，竟夾出狗蝨、蜈蚣！今年5月1名耳朵有異物的病患到嘉義長庚醫院看診，醫師診治竟發現有蝨子在裡面，甚至還脫殼，還好用鑷子夾出，今年10月24日凌晨，又有一名病患覺得耳朵有異物到嘉義長庚醫院看診，醫師用鑷子一夾，竟是一條活跳跳的蜈蚣，長度達10多公分，讓病患直呼「好噁心！」

嘉義長庚醫院耳鼻喉科主任徐正明說，今年5月嘉義市47歲女子到門診看診，懷疑有蜘蛛爬進耳朵，在手術室顯微鏡下檢查時，發現貼在耳膜上不是蜘蛛，竟是蝨子，還已脫殼，問病人才發現是家中有養狗，平時未注意清潔，導致狗壁蝨爬入；由於蝨子已攀附鉤住耳膜，徐正明用顯微鑷子將牠夾出。

今年10月24日凌晨，52歲嘉義市女子掛急診，指耳朵有異物，徐正明用耳鏡觀看，疑似是有腳的昆蟲，他先噴麻醉藥劑到耳道，避免異物亂鑽，用鑷子夾出，竟發現是一條10多公分的蜈蚣。

徐正明說，家中有寵物要注意狗壁蝨傳染，避免過近接觸，寵物要驅蟲，並用吸塵器☆環境噴劑等清潔環境，也要清洗所有被單衣物；而活著的蜈蚣活動力強，不可隨意用手或工具掏，亂掏會讓蜈蚣繼續往裡鑽，可能會嚴重損傷鼓膜，需立即就醫；蜈蚣的食物是小型昆蟲如蚯蚓、白蟻、蜘蛛等，要避免蜈蚣出現，需把家中環境進行大掃除，清除食物來源。

呢啲就一定有圖

金木研

oshiete oshiete yo sono shikumi wo